시상이, 이 계솔이 머리털 나고 이런 환장하게 생긴데 첨와 봤시유.
그동안 남자들 많이 만났다면서 이런델 첨 와봐?
내가 만난놈들 수준 뻔하지유 뭐어. 이런데 다니는것들은 쓰잘데기 없이 돈못써서 환장하고 천하에 몹쓸것들이라고 욕하는 놈들만 만났시유.
그럼 주로 어딜 다녔어?
맨 시장구석 후진 감자탕집이나 끌고 댕기고 포장마차서 우동이나 한그릇 때래 먹이드만유. 그러던 년이 이런데 오니께 이게 웬 호강인가 싶고, 가슴이 두근두근 머리가 어질어질 멀미를 다 할라 그러네유.
멀미야 배타서 하는거고.
근디 오빠, 느닷없이 이밤중에 이런데는 뭐드러 오자고 혔시유? 밤에 뱃놀이 하자는건 아닐거고.
 사실은, 내 일생에 다시 여자를 만난다면 아주 근사하게 청혼을 할 생각이었어. 근데 맘하고 다르게 쑥쑤러워서 못하겠드라고. 그래서 우리둘이 화투치다가 큰거 싸는김에 작은것도 섞어 싸듯이 그냥 대강 얼버무려 했는데 그건 아닌거 같아서.
오호호.. 큰놈 싼김에 작은놈도 섞어 싸유? 오빠도 그런말 할줄 안대유?
이래뵈도 나 싼소리 잘해. 가방끈 짧은걸로 치면 누구 못지않아. 못배운티 안낼라고 아무책이나 닥치는대로 읽어서 입만 까졌지. 언뜻 보는 사람들은 내가 어디 유학이라도 갔다온줄 안다니까. 하하..
 나도 오빠 가방끈 짧아서 좋아유. 길어봤자 거추장스럽기나 하지.
맞어. 솔이야.
오빠가 솔이야 할때마다 가슴이 왜이렇게 뛴대유? 누가 내이름 불러준것도 참말로 오랜만이네유.
우리가 비록 이상한 인연으로 만났지만, 알게 된지도 오래됐고, 이제 남은 인생 자네랑 같이 아름답게 끝마쳤으면 좋겠다.
 얼래, 난 어제까지만해도 오빠가 장난치는줄 알았는데 참말이래유?
뜨신밥 먹고 식은 소리 할일 있어? 일루와봐. 
